《三國江湖》劉葉飛 . 長篇武俠小說 第8章（情人）P.27

P.27

三星期後張飛在附近租了一個新居所給她坐月用。出院後張飛親自為屋裝修，添置了日常家居，張飛這人還真不錯。

其實Linda擇隅方式甚有智慧，她不會看一個人有多愛我，或他對自己有多好，會從旁觀者角度，看他甚樣對身邊的人，他是否孝順，對朋友的義氣，對弱小的愛心，還有做人的道義。因為就算他有多愛我，只是他為了得到我單方面的門面功夫，不代表他的真實為人。如果他本質不是好人，隨時會因為一個小誤會引發糾紛，愛得深恨之切，通常情殺案就如此發生。而張飛這個人真正重倩重義，就絕對值得交往。

這天他和坤哥去搬屋，她就在現場打點，張飛買了一台六十吋厚身大電視給她坐月解悶。電視太大入不了電梯，張飛和坤哥只好從樓梯搬上去，樓梯陜窄，兩人抱著超重的電視機太久，從地下上一樓舉步維艱。上樓梯坤哥在前張飛在後，坤哥己失平衡，張飛一人出力頂，背脊鼓起豐厚肌肉去運力。

看著起伏的背肌，渾身大汗的他，他站在這裏到底為了什麼？我自己站在這裏又為他作過什麼？他為了我付出不少從沒有計較可回報什麼？他只會問自己能做什麼？也不知道最後他又可以得到什麼？

我一直等待丈夫有浪子回頭的一天，根本只是自己騙自己。我也曾經說不會姊弟戀，同樣是自己騙自己，眼前人的確令我心動，他也不嫌我曾有婚姻和孩子，我憑什麼嫌棄人家，不要為了拒絕而拒絕了！想了又想，自己不自覺向前行。

他跣手，令他後退一步， 她一驚就衝上前從後緊緊的抱著他。他終於感動了我，我對他的感情有如缺堤般湧出不能收拾了！就豁出去吧！他被這突然的從後擁抱嚇呆，就放手轉身。她的熱唇已經迎上，彼此情感也一下子如瀑布瀉下來！他們經歷不少，這一次是真的確確實實地走在一起。

以前有人說過人本來是雙頭四手四腳，背靠背。兩個腦袋思考，一個要行東，一個要行西。上帝一怒之下斬開他們兩邊，就此各奔前程。行了不久原來彼此也掛念對方，甚至不能沒有你，於是尋尋覓覓去找，人生在世，就是為了找自己的另一半，今天他們找到了！

摘自 五月天 ＜天使＞

“ 你就是我的天使，保護著我的天使，從此再沒有憂傷，你就是我的天使，給我快樂的天使，甚至我學會了飛翔，飛過人間的無常，才懂愛才是寶藏，不管世界變得怎麼樣，只要有你就會是天堂，像孩子依賴著肩膀，像眼淚依賴著臉龐，你就像天使一樣給我依賴給我力量，像詩人依賴著月亮，像海豚依賴海洋，你是天使，你是天使，你是我最初和最後的天堂 ”

兩人熱吻過後，頭貼頭依偎着，太突然！真想問她為何？但這一刻，無聲勝有聲！

P.28

一把垂死聲音無奈要打斷這千金一刻，他已經被巨型電視責了一分多鐘：［大飛哥……我頂唔順啦……］兩人驚醒：［Sorry，Sorry！坤哥！］連忙放下電視。

坤哥：［恭喜晒！以後真係要改口叫阿嫂！］ Linda擁着他害羞得面也紅了，好甜蜜。

接著的日子兩人如膠似漆，天天黏在一起。張飛好好照顧他的女人。陪著她互訴心事，一起到醫院探望寶寶。由於寶寶還未出院，他們這兩個月可以盡情拍拖。逛街，看電影，去去小旅行，主題樂園等，一切情侶會去的他們也會去。雖然他們年齡相差十載，但溝通得不錯。

今次張飛到了石澳大頭洲懸崖。她很喜歡看海，看得人心境平靜，每一下拍浪聲就如洗滌心靈。兩個人相擁着，看美麗的晚霞，黃昏時分日落的暗紅映照得雲層色變，浪漫醉人。日落照著兩人長長的背影，背影尤如雙頭人。

Linda：［ 我好鍾意游水，我好羨慕啲魚喺水裹面無拘無束。］

他是一個不容易動真情的人，一旦動了心就一發不可收拾。變得我的世界全部都是她，她說的每句話我都當成情話。

張飛：［ 我會陪住你，莫講話去深海，就算火海我都會陪你。］Linda對於甜言蜜語，相當受落，完全沒有免疫。好可惜！張飛的承諾最後也不能兌現，這次是他倆最後一次看海！

那一夜喝了點酒，床上相擁，不規矩了！就讓彼此心底的渴求燃燒吧！多次歡好後，發現她有個怪習慣，在月曆的日子畫上心形，有時一個，有時兩個等。一看就明白。

張飛：［老婆呀！不如（心）囉！］

Linda：［依……你咁粗魯。］

張飛：［咁我以後唔叫妳老婆囉。］

Linda：［ 依…你呀……你唔叫我做老婆，叫邊個做老婆呀？］

張：［我斯文啲叫妳妻囉！愛妻，愛妻，……愛妻我哋（心）啦。］ 她一臉陶醉，含羞答答的淺笑，迷死人！這令他更加火起：［矯妻呀！（心）呀！（心）囉妻，我又想（心）呀，妻呀！好耐冇（心）啦（心）啦，愛妻！］

Linda：［又（心），成日都掛住（心）。唔……］

張：［好愛妳！］

她笑得甜美，又迎合上他，兩人再共赴巫山。

甜蜜日子很快變成三人行，接過寶寶。他已經出世兩個月，相當趣緻可愛，寶寶很愛用白色羽毛扇和媽媽撥凉，很溫馨。出去逛街像一家人一樣，這是他們人生最開心的日子，因為已經沒有以後！

早前忙著陪伴她，張飛也開始重回洪飛的崗位，打理自己的生意。她也回學校教書，日間孩子就由Linda的母親代照顧，收工後接寶寶回來。

但她最近精神好像不太好，而且身體乏力，更屙血。看醫生後，更有點鬱鬱寡歡。身子也漸漸消瘦，張飛慰問下她又說沒事。她在騙我，好明顯有事隱瞞。為人正派的Linda，並不擅長講大話。他每一次說大話也同用同一個語調，不難識破。

問他何故？總說沒事，如果真的沒事，為何你強顏歡笑時淚水在眼眶裏偷偷打轉？為何氣氛和以前不再一樣？就連能治百病情人間擁抱，也變得無力！他想不通，看不破。若然她真的有百般苦衷，雖然可悲，但值得同情。

有晚兩人在公園散步，她一直沉默。天在下雨，張飛打開雨傘遮著她，她突然撥開雨傘說想淋雨，他上前阻止，說怕她會生病，Linda刻意背向他，叫他不要過來。張飛索性掉下雨傘，從後抱著她：［要淋！我陪你一齊淋。］她身體一陣抖震，兩個人就在公園裏靜靜的迎著風雨，Linda轉身緊緊抱著他，很用力抱緊，彷彿是一次最後的擁抱，她一直別過臉，雨水可以好好掩飾，因為我不想被你發現我在哭泣！

住後她常對張飛無理取鬧，脾氣越來越大。像變了第二個人？張也拿她沒辦法，也許是產後抑鬱。他不明所以，不管再說什麼、做什麼、送什麼，她都不再笑。和她吃飯，她總是心不在焉，或者不耐煩的嘴臉。永遠好像趕時間要走，每次牽手她總有理由鬆開你，看手錶，打電話或者在手袋中弄着弄那，她穿衣服打扮再也不會問他好不好看。她不再應酬他的爸爸和朋友，就算你說節日吃飯，可以遷就她時間，她卻說不用再等她。因為她已不在乎你身邊人怎樣看她們的關係，分手是遲早的事。你還不懂嗎？

張飛再笨也心中有數，而且開始和他漸漸減少房事。張雖對她百般遷就與呵護，卻有時上她的家更會被拒諸門外。如好攰，不方便為由，兩人關係突然像插水式跌進冰點。

至於工作上Linda雖然依舊賣力，不知怎樣？不久後卻被學校勸喻辭職。而她帶著寶寶陳光去美國兩星期，回來時發現陳光再沒有出現。

P.29

張飛情急地質問她，她卻無情地一句：［關你咩事啫！你又唔係佢爸爸。］他激動得捉著她雙手狂搖：［點解呀？點解呀？究竟發生咩事？］

她被張飛的神情嚇怕，弄得緊張就推開他：［我將佢送咗畀人養。］他情緒立刻失控：［你講咩呀！］就一拳一拳狂打向牆，雙手流血。Linda也無情地驅趕他出門口，關上門說：［我哋分手！］門關上後兩人分別在門內門外，大家坐着背靠背哭泣，中間只隔著一道門，但卻像隔着萬重山。

明天張飛等待她情緒平復點，他親自煮了美食上門挽救感情。她竟然已搬走，門刻意沒鎖。入了屋留下一張字條一串鎖匙：［多謝你為我做過的一切，和你一起是我生命裏最快樂的日子。但我們是不可能的，就讓過去的過去吧！留點好印象給大家好嗎？忘記我，祝你幸福平安，勿念！］妳的無情別去，讓我無盡心碎！

家中最重要的，明顯已收拾，人去樓空。張飛像發了瘋一樣衝下街四處跑四處找，失落和衝擊令他情緒崩潰。出生以來未嘗過這樣認真的感情，就算要分手，也要分得明明白白。下雨了！找不著她。想起她的母親住在港島西環，於是跳上的士就奔向西環，沿途不斷張望找她。

他沿着德輔道中至摩利臣街交界的電車路，赫然發現Linda在電車上層的車尾，她呆呆的望著街。的士剛停在交通燈位，張立刻付錢跳下車，打算追上電車。電車越行越遠，快追不到。張飛跳上一部相同目的地，在她後一部的尾隨電車，他直登上上層車頭。剛好她的前車又停到上環街市北站，兩人距離拉近。

張飛大叫：［Linda ! Linda！唔好走呀! ］坐在車尾的她聽到，原來他追來很是驚訝，兩架電車一前一後停在車站，大家分別在不同車的頭和尾車廂，伸手出外只有三尺距離。

張飛爬上前二話不說捉著她的手：［唔好離開我！］她再也忍不住擁抱著他，兩人隔著窗口伸出身體，一前一後熱吻起來，下雨晚上的夜深，街燈映照著兩人難捨難離的一吻，蕩氣迴腸！

張：［點解 ？！］她垂下頭輕推開他，手拉起衫，看見腰間肚皮有膠布，貼住一條喉管連接入肚皮，是一個質感厚實的透明膠袋。

Linda：［我大腸癌末期，我唔想連累你，你走啦！］ 。他拉著她手，眼一直瞪著她，像要用眼神穿透她。告訴她我是多麼多麼深愛著妳！沒有妳我就會沒有人生。兩車停在車站，未有乘客上落就快要開車。張飛輕搭着她的手，另 一手捉著前車邊框，死不肯放又甩不開！

Linda：［放手呀！就快開車啦！你想死嗎？算啦！］他完全不為所動，前車發出開車前叮叮聲響。［開車啦！快啲放手呀！架車會扯斷你㗎！］他只微笑，視死如歸！繼續瞪著她，堅定的眼神告訴她就算要我死！咁又點呀？就來拉斷我，拉斷我的人生，也拉不斷我們的關係，開車啦！咁又點呀！來吧！眼依然一直瞪着她！

夜己深下着小雨，路人乘客稀小，車長未有發覺，車真的開動，他還不放手。他的上身開始被車廂拉起。Linda一急大叫：［唔好呀！我應承你！］

他就放鬆兩腿，被前車輕輕拉出，人就跟著前面電車，兩手踭頂著前車窗口，兩腳垂下，整個人就掛在前車上層窗外。他一手牽著她手，另一手擁著他。情深地激吻，車子開動著兩人也停不了，他一邊吻一邊爬入車廂。兩片咀唇也沒有分開過，肌膚接觸傳達愛意真的勝過千言萬語！兩人也流着眼淚，他和她的眼淚同時在臉上劃過再混在一起，兩人的合淚，不斷的滴下。那管將來怎樣，重要是我們就如彼此的眼淚一樣融合一体。

我們今後彼此願對你承諾，無論將來順境逆境，富有貧窮，健康疾病，我永遠愛你，珍惜妳直到地老天長。

他好像在邊吻邊想說話，口型是（我們結婚）

摘自 楊千樺 《少女的祈禱》

“ 沿途與他車廂中私奔般戀愛，再擠迫都不放開，祈求在路上沒任何的阻礙，令愉快旅程變悲哀，連氣兩次綠燈都過渡了，與他再愛幾公里，當這盞燈轉紅便會別離，憑運氣決定我生死～祈求天地放過一雙戀人，怕發生的永遠別發生，從來未順利遇上好景降臨，如何能重拾信心，祈求天父做十分鐘好人，賜我他的吻如憐憫罪人，我愛主同時亦愛一位世人，祈求沿途未變心請給我護蔭～為了他不懂禱告都敢禱告，誰願眷顧這種信徒，用兩手遮掩雙眼專心傾訴，寧願答案望不到。唯求與他車廂中可抵達未來，到車毀都不放開，無論路上歷盡任何的傷害，任由我決定愛不愛，然而天父尚未體恤好人，到我睜開眼無明燈指引，我愛主為何任我身邊愛人，離棄了我下了車，你怎可答允”